# Java

Java 是 1995 年由昇陽設計出來，準備成為瀏覽器中的虛擬機語言，但無奈此一嘗試沒有成功，後來被 Flash 所取代。

不過雖然 Java 在瀏覽器上失敗，但卻意外在企業市場被廣為使用，像是 Oracle, IBM, SAP 等企業用軟體都紛紛採用了 Java 來設計企業用軟體，後來 Java 被 Oracle 併購了。

另外在 Google 的智慧型手機 Android 一開始時，只支援 Java 語言，雖然後來 Google 納入了 Kotlin 語言，但是 Java 仍然是 Android 手機上的開發語言之一。

* https://www.java.com/

## 教材

* [菜鳥教程: Java 教程](https://www.runoob.com/java/java-tutorial.html)
